★零售管理協會：業主以法律行動迫使租戶全數繳租 憂出現大規模結業及裁員潮。

香港零售管理協會在報章刊登廣告，向本港商舖業主發公開信，呼籲他們對暫時無法繳付租金的商戶，停止採取任何法律手段或收回店舖，為期不少於9個月。

協會亦呼籲業主取消底租，按租戶營業額收取分成租金，為期9至12個月，以免6萬多間店舖陷入結業危機，影響超過26萬名從業員及他們家人的生計。

協會指出，零售業過去一年多受到社會事件及新型冠狀病毒打擊，收入跌超過一半甚至八成，但承擔比現時租值貴一倍或更高的租金。

協會表示，很多業主自4月陸續收緊對商舖的租金支援，大部分店舖已不獲減租，有業主以法律行動迫使租戶全數繳租，或以續約作為租金紓緩條件，擔憂政府的保就業計劃完結前，業界已出現大規模結業及裁員潮。

業主又贏

按租戶營業額收取分成租金，為期9至12個月

租戶大賺

lm

經濟風山水起果陣唔見佢地捐啲出黎

終於明白點解中國咁鐘意鬥地主

攬炒師業主

鋪價都未跌，理撚得你。

好似人食人咁，香港下半年經濟好凶險，都唔知會唔會有一個半個輸到痴線亂斬人

仲做乜零售?

轉營炒樓囉

d 樓仲升緊！

股同樓點解仲未跌

其實迫死租戶佢自己都無左筆租金收入
呢個時勢搵唔到人租
有排租唔出其實都玩死自己

唔好減 息平 掉空佢都唔好平租

生意好係咪可以加返你租先

加速主義好
攬炒主義好
加速攬炒國家人民地位高

點解要攬炒 點解要收租

唔好諗得太理想 , 有得鋪位既未必會志在個一年半年租金

所以好多鋪吉咗都唔會賤價租出去

鋪位個價都跌唔到

政府防疫有功，做乜要業主減租

屌你共赴國難啦連咁基本覺悟都無

根本屋租等任何租金都應該唔好收
採取分成制度

每個時代都有吸血鬼

香港人點會諗得群體